%2/2 monografie (alespon jedna musí být cizojazycná),
%3/3 elektronické dokumenty (online),
%1/1 seriálovou publikaci (tištený casopis ci sborník z konference),
%2/2 clánky v seriálové publikaci (pokud možno zahranicní tištené clánky),
%2/2 kvalifikacní práce (bakalárské, diplomové nebo disertacní).
\documentclass[11pt,a4paper,titlepage]{article}
\usepackage[left=2cm,text={17cm, 24cm},top=3cm]{geometry}
\usepackage{times}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\bibliographystyle{czplain}
\usepackage{etoolbox}
\apptocmd{\thebibliography}{\raggedright}{}{}
%\usepackage{hyperref}
%\usepackage[hyphenbreaks]{breakurl}

\begin{document}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%FRONTPAGE%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\thispagestyle{empty}
\begin{center}

\textsc{
\Huge{Vysoké ucení technické v~Brne \\}
\huge{Fakulta informacních technologií\\}
}
\vspace{\stretch{0.382}}


\LARGE{Typografie a publikování -- 4. projekt \\}
\Huge{Bibliografické citace\\}
\vspace{\stretch{0.618}}

\end{center}

\Large{\today} \hfill Jirí Matejka

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
\setcounter{page}{1}
\section{\LaTeX}
\subsection{Co to je \LaTeX ?} 
Velice strucne mužeme ríct, že
%https://books.google.cz/books?id=BTPgB6dzhG4C&printsec=frontcover&dq=Latex&hl=cs&sa=X&redir_esc=y#v=onepage&q=Latex&f=false
\cite{book:guide-to-latex}
\LaTeX je komplexní sada príkazu používaných s~velice užitecným sázecím programem Tex pro prípravu nejruznejších dokumentu.
Ovšem toto je velice strucná definice a zdaleka nevystihuje všechny významy
ani užití tohoto mocného a velice casto užívaného nástroje.
\LaTeX se užívá zejména pro psaní odborných clánku, kvalifikacních prací, reportáží a v~mnoha dalších oblastech.
Oproti Tex je znacne jednodušší, a proto patrí mezi nejvhodnejší nástroje ve~své
oblasti a to nejen díky své jednoduchosti, ale i proto, že je, stejne jako Tex,
zdarma k~užití.
% 4 vety

\subsection{Proc používat \LaTeX ?}
%http://www.latextemplates.com/why-use-latex
Jednoduše mužeme ríct, že dokumenty vytvorené pomocí \LaTeX u vypadají proste lépe.
Navíc \LaTeX~je zdarma a multiplatformní, tedy i lehce prenositelný. Další výhodou je, že Tex
soubor je pouhý zdrojový kód, tedy jednoduchý text a muže být upraven v~každém
textovém editoru.\cite{web:why-use-latex}
%7 vet

\subsection{Libre office nebo \LaTeX ?}
%http://mappingignorance.org/2015/04/06/word-or-latex-typesetting-which-one-is-more-productive-finally-scientifically-assessed/
Výber vhodného "nástroje" záleží na velikosti dokumentu. Pri psaní krátkých textu
bude vhodnejší sada Microsoft office, Libre office a další podobné nástroje. Ale jak délka
dokumentu roste, budete muset vynaložit vetší a vetší úsilí na formátování textu
a celkového vzhledu dokumentu, kdeždo pri použití \LaTeX u si nadefinujete formát
stránky, písma, vlastní príkazy a ty mužete použít v~celém dokumentu.\cite{web:LibreOfficevsLatex}
% 9 vet

\subsection{Nevýhody pri používání \LaTeX u}
%http://merlin.fit.vutbr.cz/wiki/index.php/LaTeX#.22Nev.C3.BDhody.22_syst.C3.A9mu_LaTeX
Není úplne jednoduché se \LaTeX~naucit a osvojit si ho zabere urcitý cas.
Navíc pri samotném zpracování dokumentu není do jeho prekladu videt výsledek práce.
A~v~neposlední rade je potreba mít nainstalované urcité nástroje, hlavne pri použití
ceské diakritiky.\cite{web:nevyhody-latex}
%12 vet

\newpage
\section{Operacní systémy}
\subsection{Mikrojádro}
%https://www.vutbr.cz/studium/zaverecne-prace?action=detail&zp_id=15049&fid=20042&rok=&typ=&jazyk=cs&text=linux&hl_klic_slova=1&hl_abstrakt=0&hl_nazev=1&hl_autor=0&str=1 strana 8 dole
Mikrojádro je takové jádro operacního systému, které obsahuje pouze nezbytne nutné
služby operacního systému. Nezbytne nutné se rozumí takové, které jsou potreba pro
"komunikaci" operacního systému s~hardwarem (správa procesu, správa pameti 
a~funkce pro synchronizaci a komunikaci).\cite{bc:mikrojadra}
%14 vet

%https://books.google.cz/books?id=wOJjBAAAQBAJ&pg=PA37&lpg=PA37&dq=issue+magazine+kernel+process+management&source=bl&ots=Kfz778RDp6&sig=GqHCecZI9J8FrKjO0mDnO43J9pk&hl=cs&sa=X&ved=0ahUKEwjszanS-YPMAhXjFZoKHaB1B0UQ6AEIOTAE#v=onepage&q=issue%20magazine%20kernel%20process%20management&f=false strana 37
\subsection{Správa procesu a jejich prístupu k~CPU}
V~dnešní dobe mají pocítace jeden a více procesoru, avšak každý procesor dovede
ve~skutecnosti pracovat pouze s~jedním procesem, prestože jich zvládá obsluhovat
více. Ve~skutecnosti tedy obsluhuje v~jednu chvíli jeden proces po urcitou dobu
a poté obsluhuje jiný a neustále se prepíná mezi pridelenými procesy. Zatímco
se procesor venuje jednomu procesu, ostatní procesy spí.\cite{article:memory-management}
%17 vet

%https://www.vutbr.cz/www_base/zav_prace_soubor_verejne.php?file_id=115831 strana 12
\subsection{Správa pameti}
Pamet patrí mezi nejduležitejší prvky pocítace a má veliký vliv na výkonnost
celého stroje, proto správa pameti musí být co nejefektivneji a~zároven co nejbezpecneji
implementována. Musí být efektivne rozdelována mezi uživatele, procesy
a pro samotné jádro operacního systému a musí být provádena i dealokace pameti
v~každou chvíli, kdy je to vhodné a bezpecné.\cite{bc:linux-pamet}
%19 vet

\subsubsection{Problémy spojené se správou pametí}
V~dnešní dobe multiprocesingu, kdy je spušteno pomerne velké množství procesu,
je správa pameti pomerne problematická, zejména ve~sdílených cástech pameti, kde
si mužou pomerne jednoduše procesy navzájem prepisovat pamet a~tak znacne menit
své chování.
%20

\newpage
\bibliography{xmatej52}
\end{document}
